《**真愛新曲+精選**》是1995年3月16日，[香港歌手](../Page/香港.md "wikilink")[張學友出版的一張國語新曲加精選唱片專輯](../Page/張學友.md "wikilink")。唱片由[寶麗金香港公司以及臺灣分公司製作發行](../Page/寶麗金.md "wikilink")。此張唱片是張學友個人第一張在海外錄製的唱片，亦是他演唱生涯巔峰時期針對臺灣唱片市场發行的一張主要國語專輯。

## 歷史

1995年5月，為應付市場需求，寶麗金唱片（臺灣）推出了再版CD：《**真愛新曲+真正精選**》。

2002年3月16日，為纪念唱片發行七周年整、以及唱片累計銷量超過300萬張，[環球音樂
(日本)特意將原裝母帶交由日本](../Page/環球音樂_\(日本\).md "wikilink")[JVC錄音工程總部](../Page/JVC.md "wikilink")，JVC的[格萊美獎最佳混音得主](../Page/格萊美獎.md "wikilink")[泷口博达重新進行](../Page/泷口博达.md "wikilink")[XRCD進行聲音還原處理](../Page/XRCD.md "wikilink")，推出高音質的複刻版CD。

2009年7月31日，[環球唱片（臺灣）將](../Page/環球唱片_\(台灣\).md "wikilink")《真愛新曲+真正精選》推出留聲系列，是目前市場上最為常見的真愛系列唱片。

2017年1月13日[環球唱片（臺灣）將](../Page/環球唱片_\(台灣\).md "wikilink")《真愛新曲+真正精選》推出兩片裝180G的限量典藏黑膠唱片。

## 影響力

[True_love_2002.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:True_love_2002.jpg "fig:True_love_2002.jpg")
唱片推出後銷量驚人，張學友在唱片發行期間正在進行創紀錄的為數100場的個人世界巡迴演唱會，其中在[台灣共舉行](../Page/台灣.md "wikilink")6場，並獲得空前成功。續大熱華語專輯《[吻別](../Page/吻別.md "wikilink")》後，該張專輯徹底奠定了自己在臺灣樂壇王者的地位。唱片自3月推出，僅3個月便已售出150萬張。此後幾年中，這張唱片在世界各地累計銷量超過300萬張。憑著《真愛》、《擁有》、《過敏世界》、《這個冬天不太冷》4張專輯的500萬銷量，張學友也成為了1995年世界上銷量最高的華人歌手，並對西方樂壇產生一定程度上的影響：西方的多個主流輿論，包括《[時代雜誌](../Page/時代雜誌.md "wikilink")》、《[商業週刊](../Page/商業週刊.md "wikilink")》、《[滾石雜誌](../Page/滾石雜誌.md "wikilink")》、《[告示牌雜誌](../Page/告示牌雜誌.md "wikilink")》，紛紛開始關注[香港流行音樂](../Page/香港流行音樂.md "wikilink")。该唱片是張學友音樂生涯中最重要的華語唱片之一，專輯當中的新曲《真愛》、《一千個傷心的理由》、《我等到花兒也謝了》等，都是華人地區流行音樂中的經典歌曲。

唱片中新歌的全程製作均在美國完成，包括MV拍攝、混音以及場景拍攝。

## 曲目

1.  真愛（[福特六和汽車](../Page/福特六和汽車.md "wikilink")「福特你愛她」(Ford Liata)廣告主題曲）
2.  一千個傷心的理由
3.  我等到花兒也謝了（國）
4.  In love with you（與[黎晶合唱](../Page/黎晶.md "wikilink")）
5.  你冷得像風（《餓狼傳說》國語版）
6.  藍雨（國）
7.  偷心
8.  [每天愛你多一些](../Page/每天愛你多一些.md "wikilink")（國）
9.  [吻別](../Page/吻别_\(歌曲\).md "wikilink")
10. 你知不知道
11. 回頭太難
12. 永遠的笑靨（《SMILE AGAIN瑪利亞》國語版）
13. 祝福
14. [人間道](../Page/人間道.md "wikilink")（國）
15. 让你愉快

## 獎項

  - [1995年度十大勁歌金曲頒獎典禮](../Page/1995年度十大勁歌金曲得獎名單.md "wikilink")

:\* 「最受歡迎國語歌曲獎」銀獎 ----《一千個傷心的理由》

## 參考文獻

<div class="references-small">

<references>

</references>

</div>

[Category:張學友音樂專輯](../Category/張學友音樂專輯.md "wikilink")
[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:1995年音樂專輯](../Category/1995年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:台灣音樂專輯](../Category/台灣音樂專輯.md "wikilink")
[Category:香港音樂專輯](../Category/香港音樂專輯.md "wikilink")